「中國正剝削我們的資源」巴基斯坦叛軍攻進中國領事館

「中國正剝削我們的資源」巴基斯坦叛軍攻進中國領事館

2018-11-23 15:11

首次上稿 15:11
更新時間 15:31

〔即時新聞／綜合報導〕中國駐巴基斯坦南部港口城市喀拉蚩的領事館，今（23日）遭3名自殺式襲擊者攻進館內，巴國俾路支解放軍（Balochistan Liberation Army，BLA）承認犯案，因為「中國正在剝削我們的資源」。

據《路透》報導，1位不願透露姓名的高級警官透露，2名襲擊者進入領事館的簽證處。這起攻擊造成2名警察喪命，另有1名保安受傷，巴基斯坦警方將闖入領事館內的恐怖分子包圍起來後攻堅。

BLA在電話中告訴《路透》，這次共有3名自殺式襲擊者展開攻擊，他們衝進了中國駐喀拉蚩的領事館。據了解，中國是巴基斯坦的盟友，也是其主要的捐助者，在一帶一路的基礎設施項目中投資巴國數十億美元。

喀拉蚩警方稍早表示，3名恐攻嫌犯都已被擊斃，外交部長庫雷希（Shah Mahmood Qureshi）則說，中國領事館的21名職員都安然無恙，已轉移到更安全的地方保護。
<自由時報>

一帶一路

有冇得捐錢畀班rebels

巴人未富先驕

點做嘢㗎

希望召喚佢全球兄弟，陸軍有黎！！！！

希望召喚佢全球兄弟，陸續有黎，尤其京城！！！！

犯我中華者

老解幾時出動